策進會預算大增 陸委會：照顧輔導在台港人

（中央社記者賴言曦台北3日電）因應港區國安法，陸委會設立「台港服務交流辦公室」，執掌該辦公室的台港策進會，今年度預算大幅增加。陸委會說明，相關預算用於港人在台就學就業的生活照顧及輔導。

因應中共強推港區國安法，大陸委員會設立的台港服務交流辦公室，已於7月1日開始營運，並由台港經濟文化合作策進會負責營運。陸委會發言人邱垂正今天在例行記者會應詢表示，截至目前為止，該辦公室已接獲千餘件個案，多數為詢問移民定居。

另據台港策進會公布的年度預算書，對比今年度的新台幣491萬元，該會明年度預算將提升至4108萬餘元。媒體提問預算增加緣由，邱垂正表示，相關預算都用在針對港人在台就學就業的生活照顧及輔導等費用。

邱垂正也指出，台港服務交流辦公室除了今年度由陸委會預算支應外，明年度也會特別編列相關預算，讓辦公室能夠正常運作，協助政府辦理關心港人在台就學、就業照顧及輔導等。

他並提到，相關預算，是由政府委託策進會，再由策進會交由台港服務交流辦公室使用。

媒體也詢及港青偷渡來台議題，邱垂正則指出，政府對港人已設立人道援助機制，符合條件者，都會給予必要的人道援助，對於外界流傳的特定訊息，「或有其特定目的」，對整個機制或個人可能造成傷害，希望外界勿作不必要揣測，並重申陸委會不鼓勵非法來台。
（編輯：繆宗翰）

Link:

多謝台灣

Push